[港台電視31] 歷史二三事 History on Tuesdays (2)

逢星期二晚上9時30分，港台電視31為大家呈獻一小時的歷史紀錄片時段，讓觀眾飛越時空回到過去，探究地球每個⻆落曾發生的重大事件。透過搜羅自各地各式各樣的紀錄片或劇情式紀錄片，讓大家一起鑑古知今，窺探未來。

The one-hour time slot at 9:30pm every Tueday on RTHK 31 is dedicated to audience who would like to travel to the past to explore the signigicant events that had happened in every corner of our globe. Through various types of documentaries or docu-dramas being acquired from around the world, we may be able to examine the past, understand the present and glimpse our future.

(1)

[港台電視31] 歷史二三事 History on Tuesdays

真係想去多次意大利

走火警

水戰劇場

好撚癲

呢個規模要去到一千年之後先有其他城市追得到

真係問佢how can you turn this on
究竟當年係咪有外星科技幫手起咁大個城市

【歷史二三事 - 尋找名畫蒙羅麗莎】
【歷史二三事 - 尋找名畫最後的晚餐】
逢星期二晚9:30 港台電視31

相信大家都知道《蒙羅麗莎》同《最後的晚餐》都係達文西最出名嘅作品。但係大家又知唔知，呢兩幅名畫令世人讚嘆嘅地方究竟係邊度？而達文西又係喺咩環境之下創作佢地呢？
一連兩集歷史二三事：
《尋找名畫蒙羅麗莎》《尋找名畫最後的晚餐》有 Ben Sir 帶大家發掘呢兩幅名畫背後嘅秘密！
#bensir

雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31
播出時間：
(首播) 2021年3月23、30日 星期二晚上9時30分
(重溫) 2021年3月24、31日 星期三 凌晨12時及中午12時

最快推爆係歷史

君士坦丁堡：

下星期竟然係Ben Sir 配音

點解我覺得讀字好lur

你講先知道係梁榮忠配音
唔係好慣佢把聲

套娃

字幕又用返「尤卡坦」半島

君臨天下

刺穿生殖器

【歷史二三事 - 解構古城: 蒂卡爾】
逢星期二晚9:30 港台電視31

全靠最新3D電腦影像技術，考古學家可以徹底重塑瑪雅城市蒂卡爾的面貌，協助大家了解這座城市。這項驚人創舉能夠完成，實在有賴近年科學家不斷在遺址上空進行拍攝，並利用出色的後期製作科技，讓大家可以目睹三維模型結合實景的古城樣貌。這亦成功撥開大家多年來的迷思，看見這座城市的真實外貌。

隱没危地馬拉森林中的蒂卡爾，去到公元前八世紀終於得見天日。這個瑪雅人聚居千年的古城，由一萬二千座建築物組成，共有二百萬人居住。電腦圖象揭示這些僅憑人力建成的非凡金字塔神廟的箇中秘密。在北面衛城，天文觀測台「失落世界」、宏偉的美洲豹神廟，以及中部美洲最高的建築物4號神廟，都回復昔日的光輝，它們都是瑪雅人的美學和心靈手巧的獨有見證。

雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31
播出時間：
(首播) 2021年3月16日 星期二晚上9時30分
(重溫) 2021年3月17日 星期三 凌晨12時及中午12時

究竟蒙羅麗莎是何方神聖呢？這幅懸掛在羅浮宮的名畫，一直都是歐洲學者的研究對像。因為調查顯示，畫中的女主角並非佛羅倫斯絲綢商人的妻子，麗莎．達爾．焦孔多。因為節目發現達文西早在1503年將該幅作品交予焦孔多家族，較現時羅浮宮的《蒙羅麗莎》早十年完成。那麼，為什麼達文西要繪製另一幅《蒙羅麗莎》呢？

雙語廣播:粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31
播出時間：(首播)
(重溫)
2021年3月23日 星期二晚上9時30分
2021年3月24日 星期三凌晨12時
2021年3月24日 星期三中午12時

Morgan Freeman!

古人講英文

新加坡

把聲唔太似 ben sir

【歷史二三事 - 尋找名畫最後的晚餐】
逢星期二晚9:30 港台電視31

於米蘭的恩寵聖母修道院，早年曾經邀請達文西到飯堂繪製大型濕壁畫《最後的晚餐》，可惜這幅濕壁畫大部份都已經剝落。而經過十九年努力拯救工作，這幅作品亦只有百分之二十是肉眼可見。這是因為達文西嘗試用油彩在牆壁繪畫，而受到附近廚房的濕氣影響，令其好細緻的筆觸，光與暗的對比技巧，以至準確掌握人物情感流露的手法，幾近消失。但我們是否永遠都看不到這一幅著名的經典名畫呢？節目主持為此走訪歐洲、美國多個國家，追尋其他由達文西監製的複製品，嘗試組合各項線索，令名畫重現大家眼前。

雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31
播出時間：
(首播) 2021年3月30日 星期二晚上9時30分
(重溫) 2021年3月31日 星期三 凌晨12時及中午12時

佈景師（專人）

自己放seed

下集條題咁似content farm文嘅？

睇左十分鐘好撚悶

今集講Titanic
Ben Sir講

連環不幸事件

今集應該好睇D
之前兩集都無咩點睇

鐵達尼

陰公成千幾人死咗

成400幾座冰山咁癲

做船長都要識交際先得

搭沉船

titanic

我係少數唔知道着咗火嘅人

船長

其實我都唔知

套戲好似有提過？好耐無睇

聽證會

+2
水密門出事 諗起南丫海難

未有雷達

原來有講。。。好耐冇無睇過套戲+1

+1

大災難永遠都係因為一大堆失誤組成

線路繁忙

四月嘅北大西洋仲係好凍的
所以飄落嚟D冰仲keep到好多

無寫MSG就搞成咁

兩個訊息都無MSG

炸mic

走去瞓覺

收聲啦

好似聲納員比人炸咁

無數失誤內意外同時出現

結果真係收聲了

冇望遠鏡

無望遠鏡

一戰前嘅雙筒望遠鏡真係好難整同好珍貴

調走咗嘅二副：

冇望遠鏡兩條友企上去戇居居

原來當時係咁

瞭望員生還到？

係唔記得還定專登

material science嘅重要性

靠火眼金睛

d釘一嘢收晒皮

浸住冰水即刻脆晒

好奇心

開窗

開哂窗又唔閂正仆街

好似支那人開飛機門一樣

最勁嘅船都敵唔過豬搭客

不過似乎本身設計都有缺陷

gg

正常一定揀避吧

直撞反而會無事

直接撞埋去
只會存在喺理論層面
實際上一定唔會有人咁做

但暴露弱點。。。

直接撞埋去反而ok

so sad

完

揸車一樣
踩實brake直撞有時會安全過亂閃避

安全守則係用血寫成
Sad but true

點解工程又出事
好似之前果輯係星期一播
感覺上好似岩星期一播多D

事後講好多野都係馬後炮,
只能講人之常情, 加上果個年代未必知咁多野,
就算現代, d 人都一樣會睇下咩事, 或者開窗求生...

今集hint定下個系列

（台灣呢劑會唔會有節目講解吓？）

「以史爲鑑」

係
學車嗰陣師傅都有教
亂扭軚死得仲快

突然出現嘅小動物 人 單車 嗰d
最優先一定係落brake
好肯定隔離線冇車 先好扭少少軚避
但係以新手嘅反應時間嚟講
確認得嚟已經dup停咗
而急扭軚新手炒硬車

同前車保持2秒距離
自然夠距離緊急落brake
寧願畀人sip位cut算

咁又係
嗰個年代教育又冇咁普及
就算係有錢人都未必有呢d科學常識

之前點解工程出左事講D意外都唔算太舊
如果講D意外唔夠舊
好似D歷史感無咁重
尤其係同之前歷史二三事講D歷史事件比較既話

只係個人意見

【歷史二三事 - 尋找鐵達尼號沉沒的十個原因】
逢星期二晚9:30 港台電視31

從格陵蘭冰川分裂而成的致命冰山開始，去到鐵達尼號撞上冰山後的幾個小時，我們會細看鐵達尼號由建造到沉沒的整個過程，從中找出十項造成史上最嚴重海難的關鍵錯誤。

1912年4月14日，皇家郵輪鐵達尼號於北大西洋撞到冰山，並且與船上約1,500名乘客和船員一起沉没。不過，當時鐵達尼號是最先進的郵輪。設計上，它本應能夠承受這一個級別的撞船事故。那究竟是甚麼原因，令這艘著名郵輪最終劫數難逃呢？

《尋找鐵達尼號沉沒的十個原因》揭露並非單一因素導致鐵達尼號沉没深海。相反，是連串事故決定了這艘客船的命運。這些因素，獨立去看絕非致命，但綜合起來便造成一系列錯誤，令這艘船没入汪洋。由船頭的鉚接工序問題，到建造工程延誤，令首航推遲至危險冰山季節，以至事故當晚的值班瞭望員根本没有望遠鏡等等，我們會揭露導致「不會沉没」的鐵達尼號，最終沉没的十個主要原因。

雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31
播出時間：
(首播) 2021年4月6日 星期二晚上9時30分
(重溫) 2021年4月7日 星期三 凌晨12時及中午12時